娛樂社交App遭下架 700網友開車抗議廣電總局

娛樂社交App遭下架
700網友開車抗議廣電總局

■內涵段子用戶前晚開車到廣電總局外抗議。互聯網

內地新聞網站「今日頭條」推送的「內涵段子」軟件及相關微信公眾號，被指格調低俗遭廣電總局勒令永久下架，事件掀起段友（內涵段子用戶）強烈不滿，還引發歷來罕見的抗議行動。網上流傳，數以百計的段友受號召，昨晚開車到位於北京的廣電總局門前響按抗議，不少汽車在路上也響號聲援，悼念被封殺的內涵段子。

■網民製圖「哀悼」內涵段子永久下架。互聯網

號稱有2億用戶

內涵段子自稱包含短視頻、評論、圖片、段子等多主題的社交軟件，號稱有2億註冊用戶，日活躍用戶超2,000萬人。廣電總部前天發佈通知，稱在督察「今日頭條」網站整改工作中，發現內涵段子存在導向不正、格調低俗等問題，總局責令永久關停內涵段子。

內涵段子被下架後，大量用戶無法接受被封殺，轉而湧入另一視頻社交app抖音，以統一大頭相和內涵段子式風格的評論，迅速佔領抖音評論區。不久後抖音所有評論被刪除，用戶也不能發表評論，似乎不想受封殺事件牽連。

內涵段子用戶昨凌晨還號召到廣電總局門前停車場示威，網上消息指，700多輛汽車停在廣電總局門口，更揚言到天安門廣場。消息指，不少車輛在京城路上響按聲援。

網民指：「昨晚10點鐘左右，隔着窗戶一直聽到外面大馬路上的車在『滴滴滴』（段友暗號，鳴聲一長兩短即表明段友身份）叫個不停。」據稱，內地多個地方廣電分局亦被段友佔據停車場響喇叭。

由網上片段可見，車輛不斷在空地及道路響按，但抗議地點無法求證，有關影片已被刪除。

隨着內涵段子被官方點名下架，今日頭條創始人兼CEO張一鳴，在昨凌晨發表致歉信，指內涵段子走錯了路，出現了與社會主義核心價值觀不符的內容，沒有貫徹好輿論導向，接受處罰。

他又稱，未來今日頭條要將正確的價值觀融入技術和產品。有網民分析內涵段子死因，疑段友號召力太強，組織人數太多，官方擔心無法控制出手封殺。

百度/twitter

上一則
84歲異見教授遭迫害 降職減薪

反了反了

起來，不願做奴隸的人民 !

你地無做錯到

如果連登被封殺
連登仔會去金鐘定返高登

一冇咗啲交友Apps即刻喊打喊殺咁
果然係低等民族

發現內涵段子存在導向不正、格調低俗等問題

呢啲罪名真係莫須有

實際原因係組織力強 有號召力 容易被煽動策劃反政府

封殺個app都咁多人出黎抗議就知

人治就係對人民最冇保障 對政權最有利